# Vision Assistant Pro - Simplified Chinese Translation.
# Copyright (C) 2026 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the 'VisionAssistant' package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 'VisionAssistant' '5.0'\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 'nvda-translations@groups.io'\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-27 13:25+0330\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-28 10:28+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. Translators: Label for the button to copy the TON cryptocurrency wallet address.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:18
msgid "Copy TON Address"
msgstr "复制 TON 地址"

#. Translators: Label for the button to copy the USDT (TRC20 network) wallet address.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:20
msgid "Copy USDT (TRC20) Address"
msgstr "复制 USDT (TRC20) 地址"

#. Translators: Label for the button to copy the support email address for gift cards.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:22
msgid "Copy Support Email"
msgstr "复制支持邮箱"

#. Translators: Button to dismiss the donation dialog without taking any action.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:29
msgid "Maybe Later"
msgstr "以后再说"

#. Translators: Success message shown after an address or email is copied to the clipboard.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:40
msgid "Copied to clipboard! Your support is greatly appreciated!"
msgstr "已复制到剪贴板！非常感谢您的支持！"

#. Translators: Title for the success message box.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:42
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3325
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3374
msgid "Success"
msgstr "成功"

#. Translators: Title of the donation request dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:53
#, python-brace-format
msgid "Support the Future of {name}"
msgstr "支持 {name} 的未来"

#. Translators: The main message of the donation dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\donate_dialog.py:56
#, python-brace-format
msgid ""
"{name} is a project born from a personal vision to bridge the gap between AI "
"and true accessibility. The initial concept and many of the features you "
"enjoy were created from my own ideas to solve real challenges and provide a "
"new level of digital independence.\n"
"\n"
"I take great pride in thinking through every detail and turning both my own "
"innovations and your valuable requests into reality. Ensuring this tool "
"remains fast, stable, and constantly evolving is a continuous creative "
"journey that I am passionate about pursuing.\n"
"\n"
"Important Note: Due to international banking restrictions in my region, I am "
"unable to use PayPal or Stripe. If you wish to support this project, you can "
"donate via Cryptocurrency or by sending an Apple Gift Card (US region) to: "
"{email}\n"
"\n"
"If this assistant has brought value to your daily life, your support is a "
"wonderful way to show appreciation for the original work and the dedication "
"behind it. Thank you for being part of this mission!"
msgstr ""
"{name} 是一个源于个人愿景的项目，旨在弥合人工智能与真正无障碍之间的鸿沟。"
"最初的概念以及您所享受的许多功能，都源于我为解决实际挑战和提供更高水平的数字独立性而产生的想法。\n"
"\n"
"我对每一个细节都进行了深思熟虑，并以此为荣，致力于将我自己的创新和你们宝贵的建议变为现实。"
"确保这个工具保持快速、稳定并不断进化，是一段我充满激情去追求的持续创造之旅。\n"
"\n"
"重要提示：由于我所在地区的国际银行限制，我无法使用 PayPal 或 Stripe。"
"如果您希望支持本项目，可以通过加密货币捐赠，或发送 Apple 礼品卡（美国区）至：{email}\n"
"\n"
"如果这个助手为您的日常生活带来了价值，您的支持将是对这项原创工作及其背后奉献精神表达感激的绝佳方式。"
"感谢您成为这一使命的一部分！"

#. Translators: Label for prompt name input field.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:22
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#. Translators: Label for prompt text input field.
#. Translators: Label above the prompt editor textarea.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:28
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:189
msgid "Prompt Text:"
msgstr "提示词文本："

#. Translators: Button label to open the variables help dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:47
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:142
msgid "Variables Guide"
msgstr "变量指南"

#. Translators: Validation error for empty prompt name.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:64
msgid "Name cannot be empty."
msgstr "名称不能为空。"

#. Translators: Title of validation warning dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:66
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:74
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:361
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:472
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:500
msgid "Validation Error"
msgstr "验证错误"

#. Translators: Validation error for empty prompt text.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:72
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:359
msgid "Prompt text cannot be empty."
msgstr "提示词文本不能为空。"

#. Translators: Title for the prompt variables help dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:95
msgid "Prompt Variables Guide"
msgstr "提示词变量指南"

#. Translators: Intro text for the prompt variables help dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:99
msgid "Use these variables inside prompt text:"
msgstr "在提示词文本中使用以下变量："

#. Translators: Button to close chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:110
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1958
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2987
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#. Translators: Title for the prompt manager dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:120
msgid "Prompt Manager"
msgstr "提示词管理器"

#. Translators: Notebook tab for built-in refine prompts.
#. Translators: Label above the list of default prompt entries.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:132
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:166
msgid "Default Prompts"
msgstr "默认提示词"

#. Translators: Notebook tab for user-defined prompts.
#. Translators: Label above the list of custom prompts.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:134
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:221
msgid "Custom Prompts"
msgstr "自定义提示词"

#. Translators: Note explaining when prompt changes are persisted.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:146
msgid "Changes are applied only when you press OK."
msgstr "更改仅在按下“确定”后生效。"

#. Translators: Button label to reset currently selected default prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:178
msgid "Reset Selected"
msgstr "重置选中项"

#. Translators: Button label to reset all default prompts.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:183
msgid "Reset All"
msgstr "重置全部"

#. Translators: Button label to apply current editor text to the selected default prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:198
msgid "Apply to Selected"
msgstr "应用到选中项"

#. Translators: Button label for adding a custom prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:230
msgid "Add"
msgstr "添加"

#. Translators: Button label for editing a custom prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:232
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#. Translators: Button label for removing a custom prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:234
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#. Translators: Button label for moving selected custom prompt up in the list.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:245
msgid "Move Up"
msgstr "上移"

#. Translators: Button label for moving selected custom prompt down in the list.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:247
msgid "Move Down"
msgstr "下移"

#. Translators: Label above the custom prompt preview area.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:256
msgid "Prompt Preview:"
msgstr "提示词预览："

#. Translators: Validation message shown when required text is missing in a guarded prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:318
#, python-brace-format
msgid ""
"This prompt is used by {feature}. To save it, add the required text below:"
msgstr "此提示词由 {feature} 使用。若要保存，请在下方添加必需的文本："

#. Translators: Guidance shown after listing missing required text.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:324
msgid "Add these items exactly as written, then try again."
msgstr "请完全按原样添加这些项目，然后重试。"

#. Translators: Title of validation warning dialog for guarded prompt checks.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:326
msgid "Required Text Missing"
msgstr "缺少必需文本"

#. Translators: Confirmation message shown before saving a guarded prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:337
#, python-brace-format
msgid ""
"You are editing a prompt used by {feature}.\n"
"\n"
"If this prompt is changed, this feature may not work correctly.\n"
"\n"
"Do you understand the risk and want to save anyway?"
msgstr ""
"您正在编辑由 {feature} 使用的提示词。\n"
"\n"
"如果更改此提示词，该功能可能无法正常工作。\n"
"\n"
"您明白其中的风险并希望强制保存吗？"

#. Translators: Title of confirmation dialog shown before saving guarded prompts.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:340
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. Translators: Confirm button label for guarded prompt save confirmation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:344
msgid "Yes, Save Anyway"
msgstr "是，强制保存"

#. Translators: Cancel button label for guarded prompt save confirmation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:346
msgid "No, Go Back"
msgstr "否，返回"

#. Translators: Message shown after applying changes to the selected default prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:395
msgid "Selected prompt updated."
msgstr "选中的提示词已更新。"

#. Translators: Confirmation text before resetting all default prompts.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:408
msgid "Reset all default prompts to built-in values?"
msgstr "将所有默认提示词重置为内置值？"

#. Translators: Title of confirmation dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:410
msgid "Confirm Reset"
msgstr "确认重置"

#. Translators: Title of dialog for adding a custom prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:465
msgid "Add Custom Prompt"
msgstr "添加自定义提示词"

#. Translators: Validation error for duplicate custom prompt name.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:470
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:498
msgid "A custom prompt with this name already exists."
msgstr "已存在同名的自定义提示词。"

#. Translators: Title of the dialog for editing an existing custom prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:489
msgid "Edit Custom Prompt"
msgstr "编辑自定义提示词"

#. Translators: Confirmation text before deleting a custom prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:513
#, python-brace-format
msgid "Remove custom prompt '{name}'?"
msgstr "移除自定义提示词 '{name}'？"

#. Translators: Title of confirmation dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\prompt_manager_dialog.py:515
msgid "Confirm Remove"
msgstr "确认移除"

#. --- 1. Recommended (Auto-Updating) ---
#. Translators: AI Model info. [Auto] = Automatic updates. (Latest) = Newest version.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:67
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:68
msgid "[Auto]"
msgstr "[自动]"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:67
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:68
msgid "(Latest)"
msgstr "(最新)"

#. --- 2. Current Standard (Free & Fast) ---
#. Translators: AI Model info. [Free] = Generous usage limits. (Preview) = Experimental or early-access version.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:72
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:73
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:74
msgid "[Free]"
msgstr "[免费]"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:72
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:78
msgid "(Preview)"
msgstr "(预览)"

#. --- 3. High Intelligence (Paid/Pro/Preview) ---
#. Translators: AI Model info. [Pro] = High intelligence/Paid tier. (Preview) = Experimental version.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:78
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:79
msgid "[Pro]"
msgstr "[Pro]"

#. Translators: Adjective describing a bright AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:84
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:102
msgid "Bright"
msgstr "明亮"

#. Translators: Adjective describing an upbeat AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:86
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:120
msgid "Upbeat"
msgstr "欢快"

#. Translators: Adjective describing an informative AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:88
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:118
msgid "Informative"
msgstr "信息丰富"

#. Translators: Adjective describing a firm AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:90
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:96
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:124
msgid "Firm"
msgstr "坚定"

#. Translators: Adjective describing an excitable AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:92
msgid "Excitable"
msgstr "激动"

#. Translators: Adjective describing a youthful AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:94
msgid "Youthful"
msgstr "年轻"

#. Translators: Adjective describing a breezy AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:98
msgid "Breezy"
msgstr "轻快"

#. Translators: Adjective describing an easy-going AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:100
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:108
msgid "Easy-going"
msgstr "随和"

#. Translators: Adjective describing a breathy AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:104
msgid "Breathy"
msgstr "气声"

#. Translators: Adjective describing a clear AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:106
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:114
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:164
msgid "Clear"
msgstr "清晰"

#. Translators: Adjective describing a smooth AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:110
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:112
msgid "Smooth"
msgstr "流畅"

#. Translators: Adjective describing a gravelly AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:116
msgid "Gravelly"
msgstr "沙哑"

#. Translators: Adjective describing a soft AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:122
msgid "Soft"
msgstr "柔和"

#. Translators: Adjective describing an even AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:126
msgid "Even"
msgstr "平稳"

#. Translators: Adjective describing a mature AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:128
msgid "Mature"
msgstr "成熟"

#. Translators: Adjective describing a forward AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:130
msgid "Forward"
msgstr "积极"

#. Translators: Adjective describing a friendly AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:132
msgid "Friendly"
msgstr "友好"

#. Translators: Adjective describing a casual AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:134
msgid "Casual"
msgstr "随意"

#. Translators: Adjective describing a gentle AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:136
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:162
msgid "Gentle"
msgstr "温和"

#. Translators: Adjective describing a lively AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:138
msgid "Lively"
msgstr "生动"

#. Translators: Adjective describing a knowledgeable AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:140
msgid "Knowledgeable"
msgstr "博学"

#. Translators: Adjective describing a warm AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:142
msgid "Warm"
msgstr "温暖"

#. Translators: Adjective describing a neutral AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:146
msgid "Neutral"
msgstr "中性"

#. Translators: Adjective describing a quirky AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:148
msgid "Quirky"
msgstr "古怪"

#. Translators: Adjective describing a professional AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:150
msgid "Professional"
msgstr "专业"

#. Translators: Adjective describing a cheerful AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:152
msgid "Cheerful"
msgstr "开朗"

#. Translators: Adjective describing a confident AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:154
msgid "Confident"
msgstr "自信"

#. Translators: Adjective describing a British AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:156
msgid "British"
msgstr "英音"

#. Translators: Adjective describing a pleasant AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:158
msgid "Pleasant"
msgstr "令人愉悦"

#. Translators: Adjective describing a deep AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:160
msgid "Deep"
msgstr "低沉"

#. Translators: Adjective describing an expressive AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:166
msgid "Expressive"
msgstr "富有表现力"

#. Translators: Adjective describing a reliable AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:168
msgid "Reliable"
msgstr "可靠"

#. Translators: Adjective describing an energetic AI voice style.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:170
msgid "Energetic"
msgstr "充满活力"

#. Translators: OCR Engine option (Fast but less formatted)
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:191
msgid "Chrome (Fast)"
msgstr "Chrome (快速)"

#. Translators: OCR Engine option (Slower but better formatting/AI-driven)
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:193
msgid "AI (Advanced)"
msgstr "AI (高级)"

#. Translators: Section header for text refinement prompts in Prompt Manager.
#. Translators: main message of the Refine dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:273
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:281
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:289
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:297
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4014
msgid "Refine"
msgstr "润色"

#. Translators: Label for the text summarization prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:275
msgid "Summarize"
msgstr "摘要"

#. Translators: Label for the grammar correction prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:283
msgid "Fix Grammar"
msgstr "修复语法"

#. Translators: Label for the grammar correction and translation prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:291
msgid "Fix Grammar & Translate"
msgstr "修复语法并翻译"

#. Translators: Label for the text explanation prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:299
msgid "Explain"
msgstr "解释"

#. Translators: Section header for translation-related prompts in Prompt Manager.
#. Translators: Box title for translation options
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:305
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:317
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2741
msgid "Translation"
msgstr "翻译"

#. Translators: Label for the smart translation prompt.
#. Translators: Feature name used in guarded prompt warnings for smart translation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:307
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:310
msgid "Smart Translation"
msgstr "智能翻译"

#. Translators: Label for the quick translation prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:319
msgid "Quick Translation"
msgstr "快速翻译"

#. Translators: Section header for document-related prompts in Prompt Manager.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:325
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:446
msgid "Document"
msgstr "文档"

#. Translators: Label for the initial context prompt in document chat.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:327
msgid "Document Chat Context"
msgstr "文档聊天上下文"

#. Translators: Section header for image analysis prompts in Prompt Manager.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:340
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:354
msgid "Vision"
msgstr "视觉"

#. Translators: Label for the prompt used to analyze the current navigator object.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:342
msgid "Navigator Object Analysis"
msgstr "导航对象分析"

#. Translators: Label for the prompt used to analyze the entire screen.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:356
msgid "Full Screen Analysis"
msgstr "全屏分析"

#. Translators: Section header for video analysis prompts in Prompt Manager.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:382
msgid "Video"
msgstr "视频"

#. Translators: Label for the video content analysis prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:384
msgid "Video Analysis"
msgstr "视频分析"

#. Translators: Section header for audio-related prompts in Prompt Manager.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:394
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:402
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#. Translators: Label for the audio file transcription prompt.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:396
msgid "Audio Transcription"
msgstr "音频转录"

#. Translators: Label for the smart voice dictation prompt.
#. Translators: Feature name used in guarded prompt warnings for smart dictation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:404
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:407
msgid "Smart Dictation"
msgstr "智能听写"

#. Translators: Section header for OCR-related prompts in Prompt Manager.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:417
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:429
msgid "OCR"
msgstr "OCR"

#. Translators: Label for the OCR prompt used for image text extraction.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:419
msgid "OCR Image Extraction"
msgstr "OCR 图像提取"

#. Translators: Label for the OCR prompt used for document text extraction.
#. Translators: Feature name used in guarded prompt warnings for OCR document extraction.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:431
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:434
msgid "OCR Document Extraction"
msgstr "OCR 文档提取"

#. Translators: Label for the combined OCR and translation prompt for documents.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:448
msgid "Document OCR + Translate"
msgstr "文档 OCR + 翻译"

#. Translators: Section header for CAPTCHA-related prompts in Prompt Manager.
#. --- CAPTCHA Group ---
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:458
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2337
msgid "CAPTCHA"
msgstr "验证码"

#. Translators: Label for the CAPTCHA solving prompt.
#. Translators: Feature name used in guarded prompt warnings for CAPTCHA solver.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:460
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:463
msgid "CAPTCHA Solver"
msgstr "验证码求解器"

#. Translators: Description and input type for the [selection] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:481
msgid "Currently selected text"
msgstr "当前选中的文本"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:481
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:483
msgid "Text"
msgstr "文本"

#. Translators: Description for the [clipboard] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:483
msgid "Clipboard content"
msgstr "剪贴板内容"

#. Translators: Description and input type for the [screen_obj] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:485
msgid "Screenshot of the navigator object"
msgstr "导航对象的截图"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:485
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:487
msgid "Image"
msgstr "图像"

#. Translators: Description for the [screen_full] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:487
msgid "Screenshot of the entire screen"
msgstr "全屏截图"

#. Translators: Description and input type for the [file_ocr] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:489
msgid "Select image/PDF/TIFF for text extraction"
msgstr "选择用于提取文本的图像/PDF/TIFF"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:489
msgid "Image, PDF, TIFF"
msgstr "图像, PDF, TIFF"

#. Translators: Description and input type for the [file_read] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:491
msgid "Select document for reading"
msgstr "选择用于阅读的文档"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:491
msgid "TXT, Code, PDF"
msgstr "TXT, 代码, PDF"

#. Translators: Description and input type for the [file_audio] variable in the Variables Guide.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:493
msgid "Select audio file for analysis"
msgstr "选择用于分析的音频文件"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:493
msgid "MP3, WAV, OGG"
msgstr "MP3, WAV, OGG"

#. Translators: Prefix for custom prompts in the Refine menu
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:781
msgid "Custom: "
msgstr "自定义： "

#. Translators: Title of the error dialog box
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:865
#, python-brace-format
msgid "{name} Error"
msgstr "{name} 错误"

#. Translators: Error message for Bad Request (400)
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1138
msgid "Error 400: Bad Request (Check API Key)"
msgstr "错误 400：请求无效（请检查 API 密钥）"

#. Translators: Error message for Forbidden (403)
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1140
msgid "Error 403: Forbidden (Check Region)"
msgstr "错误 403：禁止访问（请检查地区）"

#. Translators: Message of a dialog which may pop up while performing an AI call
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1183
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1346
msgid "Error 429: Quota Exceeded (Try later)"
msgstr "错误 429：配额已超限（请稍后重试）"

#. Translators: Message of a dialog which may pop up while performing an AI call
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1186
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1349
#, python-brace-format
msgid "Server Error {code}: {reason}"
msgstr "服务器错误 {code}：{reason}"

#. Translators: Error when no API keys are found in settings
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1231
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1614
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1704
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1747
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3124
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3241
msgid "No API Keys configured."
msgstr "未配置 API 密钥。"

#. Translators: Error when all available API keys fail
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1246
msgid "All API Keys failed (Quota/Server)."
msgstr "所有 API 密钥均失败（配额/服务器）。"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1250
msgid "Unknown error occurred."
msgstr "发生了未知错误。"

#. Translators: Error message for missing API Keys
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1285
msgid "No API Keys."
msgstr "无 API 密钥。"

#. Translators: Error message for upload failure
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1326
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2828
msgid "Upload failed."
msgstr "上传失败。"

#. Translators: Error when all available API keys fail
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1356
msgid "All keys failed."
msgstr "所有密钥均失败。"

#. Translators: Error message when speech-to-text fails.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1734
msgid "Transcription Failed"
msgstr "转录失败"

#. Translators: Error message when TTS is not supported by the provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1740
msgid "TTS is not supported by this provider."
msgstr "当前提供商不支持 TTS。"

#. Translators: Title of update confirmation dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1789
msgid "Update Available"
msgstr "有可用更新"

#. Translators: Message asking user to update. {version} is version number.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1796
#, python-brace-format
msgid "A new version ({version}) of {name} is available."
msgstr "发现 {name} 的新版本 ({version})。"

#. Translators: Label for the changes text box
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1801
msgid "Changes:"
msgstr "变更："

#. Translators: Question to download and install
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1808
msgid "Download and Install?"
msgstr "下载并安装？"

#. Translators: Button to accept update
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1813
msgid "&Yes"
msgstr "是(&Y)"

#. Translators: Button to reject update
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1815
msgid "&No"
msgstr "否(&N)"

#. Translators: Error message when an update is found but the addon file is missing from GitHub.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1857
msgid "Update found but no .nvda-addon file in release."
msgstr "发现了更新，但发布中没有 .nvda-addon 文件。"

#. Translators: Status message informing the user they are already on the latest version.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1861
msgid "You have the latest version."
msgstr "您已拥有最新版本。"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1865
#, python-brace-format
msgid "Update check failed: {error}"
msgstr "检查更新失败：{error}"

#. Translators: Message shown while downloading update
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1888
msgid "Downloading update..."
msgstr "正在下载更新..."

#. Translators: Error message for download failure
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1897
#, python-brace-format
msgid "Download failed: {error}"
msgstr "下载失败：{error}"

#. Translators: Label for the AI response text area in a chat dialog
#. Translators: Label for AI Response Language selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1917
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2306
msgid "AI Response:"
msgstr "AI 回复："

#. Translators: Format for displaying AI message in a chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1927
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2015
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2032
#, python-brace-format
msgid "AI: {text}\n"
msgstr "AI：{text}\n"

#. Translators: Label for user input field in a chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1938
msgid "Ask:"
msgstr "提问："

#. Translators: Button to send message in a chat dialog
#. Translators: Button to send message
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1948
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2808
msgid "Send"
msgstr "发送"

#. Translators: Button to view the content in a formatted HTML window
#. Translators: Button to view formatted content
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1950
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2956
msgid "View Formatted"
msgstr "查看格式化内容"

#. Translators: Button to save only the result content without chat history
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1953
msgid "Save Content"
msgstr "保存内容"

#. Translators: Button to save chat in a chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1956
msgid "Save Chat"
msgstr "保存聊天"

#. Translators: Format for displaying User message in a chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1991
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2030
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"You: {text}\n"
msgstr ""
"\n"
"您：{text}\n"

#. Translators: Message shown while processing in a chat dialog
#. Translators: Message showing AI is thinking
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:1995
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2853
msgid "Thinking..."
msgstr "思考中..."

#. Translators: Title of the formatted result window
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2052
msgid "Formatted Conversation"
msgstr "格式化对话"

#. Translators: Error message if viewing fails
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2055
#, python-brace-format
msgid "Error displaying content: {error}"
msgstr "显示内容出错：{error}"

#. Translators: Save dialog title
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2060
msgid "Save Chat Log"
msgstr "保存聊天记录"

#. Translators: Message shown on successful save of a file.
#. Translators: Message on successful save
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2065
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2079
msgid "Saved."
msgstr "已保存。"

#. Translators: Message in the error dialog when saving fails.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2068
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2082
#, python-brace-format
msgid "Save failed: {error}"
msgstr "保存失败：{error}"

#. Translators: Save dialog title
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2073
msgid "Save Result"
msgstr "保存结果"

#. --- Connection Group ---
#. Translators: Title of the settings group for connection and updates
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2092
msgid "Connection"
msgstr "连接"

#. Translators: Name of the Google Gemini AI provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2099
msgid "Google Gemini"
msgstr "Google Gemini"

#. Translators: Name of the OpenAI provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2101
msgid "OpenAI"
msgstr "OpenAI"

#. Translators: Name of the Mistral AI provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2103
msgid "Mistral AI"
msgstr "Mistral AI"

#. Translators: Name of the Groq AI provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2105
msgid "Groq"
msgstr "Groq"

#. Translators: Option for a user-defined custom AI provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2107
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#. Translators: Label for AI Provider selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2110
msgid "Provider:"
msgstr "提供商："

#. Translators: Label for API Key input
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2118
msgid "API Key (Separate multiple keys with comma or newline):"
msgstr "API 密钥（用逗号或换行符分隔多个密钥）："

#. Translators: Checkbox to toggle API Key visibility
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2129
msgid "Show API Key"
msgstr "显示 API 密钥"

#. Custom Fields Box
#. Translators: Static box title for custom AI provider settings
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2135
msgid "Custom Provider Settings"
msgstr "自定义提供商设置"

#. Translators: Label for Custom API URL input
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2139
msgid "API URL:"
msgstr "API URL："

#. Translators: Label for Custom Model Name input
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2144
msgid "Model Name:"
msgstr "模型名称："

#. Translators: Label for Custom API Type selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2149
msgid "API Type:"
msgstr "API 类型："

#. Translators: AI API compatibility types
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2151
msgid "OpenAI Compatible"
msgstr "兼容 OpenAI"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2151
msgid "Gemini Compatible"
msgstr "兼容 Gemini"

#. Translators: Checkbox to indicate if custom provider supports file upload
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2156
msgid "Supports File Upload"
msgstr "支持文件上传"

#. Advanced Endpoints Section
#. Translators: Checkbox to toggle advanced endpoint URLs
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2162
msgid "Advanced Endpoint Configuration"
msgstr "高级端点配置"

#. Translators: Label for Custom Models List URL
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2171
msgid "Models List URL:"
msgstr "模型列表 URL："

#. Translators: Label for Custom OCR URL
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2176
msgid "OCR Endpoint URL:"
msgstr "OCR 端点 URL："

#. Translators: Label for Custom OCR Model
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2181
msgid "Custom OCR Model (Optional):"
msgstr "自定义 OCR 模型（可选）："

#. Translators: Label for Custom STT URL
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2186
msgid "Speech-to-Text (STT) URL:"
msgstr "语音转文本 (STT) URL："

#. Translators: Label for Custom STT Model
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2191
msgid "Custom STT Model (Optional):"
msgstr "自定义 STT 模型（可选）："

#. Translators: Label for Custom TTS URL
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2196
msgid "Text-to-Speech (TTS) URL:"
msgstr "文本转语音 (TTS) URL："

#. Translators: Label for Custom TTS Model
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2201
msgid "Custom TTS Model (Optional):"
msgstr "自定义 TTS 模型（可选）："

#. Translators: Label for Custom TTS Voice Name
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2206
msgid "Custom TTS Voice Name (Optional):"
msgstr "自定义 TTS 语音名称（可选）："

#. Standard Fetch & Model Logic
#. Translators: Button to fetch available models from the selected provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2217
msgid "Fetch Models"
msgstr "获取模型"

#. Translators: Label for AI Model selection choice box
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2222
msgid "AI Model:"
msgstr "AI 模型："

#. Advanced Model Routing Box
#. Translators: Checkbox to toggle advanced model routing
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2230
msgid "Advanced Model Routing (Task-specific)"
msgstr "高级模型路由（特定任务）"

#. Translators: Label for OCR model selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2237
msgid "OCR / Vision Model:"
msgstr "OCR / 视觉模型："

#. Translators: Label for STT model selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2243
msgid "Speech-to-Text (STT) Model:"
msgstr "语音转文本 (STT) 模型："

#. Translators: Label for TTS model selection (Assigning to self to toggle visibility)
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2249
msgid "Text-to-Speech (TTS) Model:"
msgstr "文本转语音 (TTS) 模型："

#. Translators: Label for Proxy URL input
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2258
msgid "Proxy URL:"
msgstr "代理 URL："

#. Translators: Checkbox to enable/disable automatic update checks on startup
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2262
msgid "Check for updates on startup"
msgstr "启动时检查更新"

#. Translators: Checkbox to toggle markdown cleaning in chat windows
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2265
msgid "Clean Markdown in Chat"
msgstr "在聊天中清理 Markdown"

#. Translators: Checkbox to enable copying AI responses to clipboard
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2268
msgid "Copy AI responses to clipboard"
msgstr "将 AI 回复复制到剪贴板"

#. Translators: Checkbox to skip chat window and only speak AI responses
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2271
msgid "Direct Output (No Chat Window)"
msgstr "直接输出（无聊天窗口）"

#. --- AI Behavior Group ---
#. Translators: Title of the settings group for AI behavior
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2277
msgid "AI Behavior"
msgstr "AI 行为"

#. Translators: Label for AI Temperature setting
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2282
msgid "Creativity (Temperature, does not affect OCR/Translation):"
msgstr "创造力（温度，不影响 OCR/翻译）："

#. --- Translation Languages Group ---
#. Translators: Title of the settings group for translation languages configuration
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2293
msgid "Translation Languages"
msgstr "翻译语言"

#. Translators: Label for Source Language selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2298
msgid "Source:"
msgstr "源语言："

#. Translators: Label for Target Language selection
#. Translators: Label for target language
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2302
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2747
msgid "Target:"
msgstr "目标语言："

#. Translators: Checkbox for Smart Swap feature
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2310
msgid "Smart Swap"
msgstr "智能切换"

#. --- Document Reader Settings ---
#. Translators: Title of settings group for Document Reader features
#. Translators: Title of the Document Reader window.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2316
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2894
msgid "Document Reader"
msgstr "文档阅读器"

#. Translators: Label for OCR Engine selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2321
msgid "OCR Engine:"
msgstr "OCR 引擎："

#. Translators: Label for TTS Voice selection (Assigning to self to toggle visibility)
#. Translators: Label for TTS Voice selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2329
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2970
msgid "TTS Voice:"
msgstr "TTS 语音："

#. Translators: Label for CAPTCHA capture method selection.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2342
msgid "Capture Method:"
msgstr "捕获方式："

#. Translators: A choice for capture method. Captures only the specific object under the cursor.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2344
msgid "Navigator Object"
msgstr "导航对象"

#. Translators: A choice for capture method. Captures the entire visible screen area.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2346
msgid "Full Screen"
msgstr "全屏"

#. --- Prompts Group ---
#. Translators: Title of the settings group for prompt management.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2355
msgid "Prompts"
msgstr "提示词"

#. Translators: Description for the prompt manager button.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2360
msgid "Manage default and custom prompts."
msgstr "管理默认和自定义提示词。"

#. Translators: Button label to open prompt manager dialog.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2362
msgid "Manage Prompts..."
msgstr "管理提示词..."

#. Translators: Summary text for prompt counts in settings.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2403
#, python-brace-format
msgid "Default prompts: {defaultCount}, Custom prompts: {customCount}"
msgstr "默认提示词：{defaultCount}，自定义提示词：{customCount}"

#. Translators: Progress message shown while fetching AI models from the server
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2502
msgid "Fetching models..."
msgstr "正在获取模型..."

#. Translators: Default model routing option for advanced mode
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2518
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2558
msgid "Default (Auto)"
msgstr "默认 (自动)"

#. Translators: Success message after AI models are successfully updated
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2546
msgid "Models updated"
msgstr "模型已更新"

#. Translators: Error message shown when models cannot be fetched from the API
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2549
msgid "Failed to fetch models"
msgstr "获取模型失败"

#. Translators: Title of the PDF options dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2721
msgid "Options"
msgstr "选项"

#. Translators: Label showing total pages found
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2724
#, python-brace-format
msgid "Total Pages (All Files): {count}"
msgstr "总页数（所有文件）：{count}"

#. Translators: Box title for page range selection
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2727
msgid "Range"
msgstr "范围"

#. Translators: Label for start page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2730
msgid "From:"
msgstr "从："

#. Translators: Label for end page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2734
msgid "To:"
msgstr "到："

#. Translators: Checkbox to enable translation
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2743
msgid "Translate Output"
msgstr "翻译输出"

#. Translators: Button to start processing
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2756
msgid "Start"
msgstr "开始"

#. Translators: Button to cancel
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2759
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Translators: Title of the chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2784
msgid "Ask about Document"
msgstr "询问文档相关内容"

#. Translators: Label showing the analyzed file name
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2793
#, python-brace-format
msgid "File: {name}"
msgstr "文件：{name}"

#. Translators: Status message while uploading
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2798
msgid "Uploading to AI...\n"
msgstr "正在上传到 AI...\n"

#. Translators: Label for the chat input field
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2802
msgid "Your Question:"
msgstr "您的问题："

#. Translators: Message when ready to chat
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2843
msgid "Ready! Ask your questions.\n"
msgstr "准备就绪！请提问。\n"

#. Translators: Initial status when the add-on is doing nothing
#. Translators: Status message when the add-on is doing nothing
#. Translators: Initial status when the add-on is doing nothing
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2861
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2877
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3229
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3322
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3327
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3392
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3590
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3885
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4194
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4198
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4316
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4344
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4362
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4372
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4487
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4490
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4493
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4658
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4673
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4677
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4681
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4781
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4794
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4797
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4835
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4838
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4846
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#. Translators: Spoken prefix for AI response
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2889
msgid "AI: "
msgstr "AI： "

#. Translators: Initial status message
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2914
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#. Translators: Button to go to previous page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2920
msgid "Previous (Ctrl+PageUp)"
msgstr "上一页 (Ctrl+PageUp)"

#. Translators: Button to go to next page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2924
msgid "Next (Ctrl+PageDown)"
msgstr "下一页 (Ctrl+PageDown)"

#. Translators: Label for Go To Page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2928
msgid "Go to:"
msgstr "转到："

#. Translators: Button to Ask questions about the document
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2940
msgid "Ask AI (Alt+A)"
msgstr "询问 AI (Alt+A)"

#. Translators: Button to force re-scan
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2945
msgid "Re-scan with AI (Alt+R)"
msgstr "用 AI 重新扫描 (Alt+R)"

#. Translators: Button to generate audio
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2950
msgid "Generate Audio (Alt+G)"
msgstr "生成音频 (Alt+G)"

#. Translators: Button to save text
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:2961
msgid "Save (Alt+S)"
msgstr "保存 (Alt+S)"

#. Translators: Spoken message when the current page is ready
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3023
#, python-brace-format
msgid "Page {num} ready"
msgstr "第 {num} 页就绪"

#. Translators: Placeholder text when OCR fails
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3049
msgid "[OCR failed. Try a different AI model or provider.]"
msgstr "[OCR 失败。请尝试使用不同的 AI 模型或提供商重新扫描。]"

#. Translators: Error message for page processing failure
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3060
msgid "Error processing page."
msgstr "处理页面时出错。"

#. Translators: Status label format
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3065
#, python-brace-format
msgid "Page {current} of {total}"
msgstr "第 {current} 页，共 {total} 页"

#. Translators: Status when page is loading
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3072
msgid "Processing in background..."
msgstr "正在后台处理..."

#. Translators: Spoken message when switching pages
#. Translators: Heading for each page in the formatted content view.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3083
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3102
#, python-brace-format
msgid "Page {num}"
msgstr "第 {num} 页"

#. Translators: Title of the formatted result window
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3115
msgid "Formatted Content"
msgstr "格式化内容"

#. Translators: Status reported when an error occurs
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3124
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3234
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3241
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3333
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3681
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3688
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3757
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. Translators: Menu option for current page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3128
msgid "Current Page"
msgstr "当前页面"

#. Translators: Menu option for all pages
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3130
msgid "All Pages (In Range)"
msgstr "所有页面（范围）"

#. Translators: Message during manual scan
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3140
msgid "Scanning with AI..."
msgstr "正在用 AI 扫描..."

#. Translators: Error shown when a specific page scan fails.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3156
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3216
#, python-brace-format
msgid "[Scan failed: {err}]"
msgstr "[扫描失败：{err}]"

#. Translators: Message shown when OCR returns no text for a page.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3161
msgid "[No text detected]"
msgstr "[未检测到文本]"

#. Translators: Message when scan is complete
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3166
msgid "Scan complete"
msgstr "扫描完成"

#. Translators: Generic system error message inside the document viewer.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3169
#, python-brace-format
msgid "[Error: {msg}]"
msgstr "[错误：{msg}]"

#. Translators: Message when batch scan starts
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3181
msgid "Batch Processing Started"
msgstr "批量处理已开始"

#. Translators: Error message if PDF creation fails
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3195
msgid "Error creating temporary PDF."
msgstr "创建临时 PDF 时出错。"

#. Translators: Message when a single page scan or batch is finished.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3209
msgid "Batch Scan Complete"
msgstr "批量扫描完成"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3209
msgid "Scan Complete"
msgstr "扫描完成"

#. Translators: Message when the entire batch processing fails.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3214
msgid "Batch Scan Failed"
msgstr "批量扫描失败"

#. Translators: Spoken message for background batch processing.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3226
#, python-brace-format
msgid "AI is scanning {n} pages in background."
msgstr "AI 正在后台扫描 {n} 页。"

#. Translators: Error message when trying to use TTS with an unsupported provider
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3234
msgid "TTS is not supported by the current provider or configuration."
msgstr "当前提供商或配置不支持 TTS。"

#. Translators: Menu option for TTS current page
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3246
msgid "Generate for Current Page"
msgstr "为当前页面生成"

#. Translators: Menu option for TTS all pages
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3248
msgid "Generate for All Pages (In Range)"
msgstr "为所有页面（范围）生成"

#. Translators: Error message when text field is empty
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3258
msgid "No text to read."
msgstr "没有可阅读的文本。"

#. Translators: Message while gathering text
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3268
msgid "Gathering text for audio..."
msgstr "正在为音频收集文本..."

#. Translators: File dialog title for saving audio
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3278
msgid "Save Audio"
msgstr "保存音频"

#. Translators: Message while generating audio
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3285
msgid "Generating Audio..."
msgstr "正在生成音频..."

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3291
msgid "Unknown Error"
msgstr "未知错误"

#. Translators: Error message when the MP3 encoder (LAME) is missing.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3308
msgid "lame.exe not found in lib folder."
msgstr "在 lib 文件夹中未找到 lame.exe。"

#. Translators: Spoken message when audio is saved
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3321
msgid "Audio Saved"
msgstr "音频已保存"

#. Translators: Success message after generating TTS audio.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3325
msgid "Audio file generated and saved successfully."
msgstr "音频文件已成功生成并保存。"

#. Translators: Warning message when the Gemini key is missing for specific features.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3333
msgid "Please configure Gemini API Key."
msgstr "请配置 API 密钥。"

#. Translators: File dialog title for saving
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3348
msgid "Save"
msgstr "保存"

#. Translators: Message showing save progress
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3359
#, python-brace-format
msgid "Saving Page {num}..."
msgstr "正在保存第 {num} 页..."

#. Translators: Status label when save is complete
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3372
msgid "Saved"
msgstr "已保存"

#. Translators: Message box content for successful save
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3374
msgid "File saved successfully."
msgstr "文件保存成功。"

#. Translators: Menu item for Document Reader
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3409
msgid "&Document Reader..."
msgstr "文档阅读器(&D)..."

#. Translators: Menu item for Audio Transcription
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3413
msgid "Transcribe &Audio File..."
msgstr "转录音频文件(&A)..."

#. Translators: Menu item for Video Analysis
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3417
msgid "Analyze &Video URL..."
msgstr "分析视频 URL(&V)..."

#. Translators: Menu item to open settings
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3423
msgid "&Settings..."
msgstr "设置(&S)..."

#. Translators: Menu item to check for updates
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3427
msgid "Check for &Update"
msgstr "检查更新(&U)"

#. Translators: Menu item to open documentation
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3431
msgid "Docu&mentation"
msgstr "文档(&M)"

#. Translators: Menu item for donations
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3435
msgid "D&onate"
msgstr "捐赠(&O)"

#. Translators: Menu item to open the Telegram channel
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3439
msgid "Telegram &Channel"
msgstr "Telegram 频道(&C)"

#. Translators: The name of the addon's sub-menu in the NVDA Tools menu.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3444
msgid "Vision Assistant"
msgstr "Vision Assistant"

#. Translators: Standard title for opening a file
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3459
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3596
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4047
msgid "Open"
msgstr "打开"

#. Translators: File dialog filter for supported files
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3467
msgid "Supported Files"
msgstr "支持的文件"

#. Translators: Error when PyMuPDF is missing
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3474
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4265
msgid "PyMuPDF library is missing."
msgstr "缺少 PyMuPDF 库。"

#. Translators: Error when no pages found
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3480
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4271
msgid "No readable pages found."
msgstr "未找到可读页面。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3518
msgid "Activates the Command Layer for quick access to all features."
msgstr "激活命令层以快速访问所有功能。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3566
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3857
msgid "Translates the selected text or navigator object."
msgstr "翻译选中的文本或导航对象。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3567
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4913
msgid "Translates the text currently in the clipboard."
msgstr "翻译当前剪贴板中的文本。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3568
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3983
msgid "Opens a menu to Explain, Summarize, or Fix the selected text."
msgstr "打开菜单以解释、摘要或修复选中的文本。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3569
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4449
msgid "Performs OCR and description on the entire screen."
msgstr "对整个屏幕执行 OCR 和描述。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3570
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4455
msgid "Describes the current object (Navigator Object)."
msgstr "描述当前对象（导航对象）。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3571
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4378
msgid ""
"Opens the Document Reader for detailed page-by-page analysis (PDF/Images)."
msgstr "打开文档阅读器进行详细的逐页分析 (PDF/图像)。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3572
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4252
msgid "Recognizes text from a selected image or PDF file."
msgstr "从选中的图像或 PDF 文件中识别文本。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3573
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4635
msgid "Transcribes a selected audio file."
msgstr "转录选中的音频文件。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3574
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4684
msgid "Analyzes a YouTube, Instagram, Twitter or TikTok video URL."
msgstr "分析 YouTube、Instagram、Twitter 或 TikTok 视频 URL。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3575
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4800
msgid "Attempts to solve a CAPTCHA on the screen or navigator object."
msgstr "尝试解析屏幕或导航对象上的验证码。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3576
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3764
msgid "Records voice, transcribes it using AI, and types the result."
msgstr "录制语音，使用 AI 转录，并输入结果。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3577
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3586
msgid "Announces the current status of the add-on."
msgstr "播报插件的当前状态。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3578
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4857
msgid "Checks for updates manually."
msgstr "手动检查更新。"

#. Translators: Script description for Input Gestures dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3579
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4928
msgid ""
"Shows the last AI response in a chat dialog for review or follow-up "
"questions."
msgstr "在聊天对话框中显示上一次 AI 回复，以便查看或进行后续提问。"

#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3580
msgid "Shows a list of available commands in the layer."
msgstr "显示该层中可用命令的列表。"

#. Translators: Title of the help dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3583
#, python-brace-format
msgid "{name} Help"
msgstr "{name} 帮助"

#. Translators: Message of a dialog which may pop up while trying to upload a file
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3659
#, python-brace-format
msgid "File Upload Error: {error}"
msgstr "文件上传错误：{error}"

#. Translators: Error message when there's no content to send
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3680
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3687
msgid "Nothing to send."
msgstr "无内容可发送。"

#. Translators: Error message when AI refuses to answer due to safety guidelines
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3733
msgid "Error: Response blocked by AI safety filters."
msgstr "错误：回复已被 AI 安全过滤器拦截。"

#. Translators: Message reported when dictation starts
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3774
msgid "Listening..."
msgstr "正在聆听..."

#. Translators: Message in an error dialog which can pop up while trying dictation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3778
#, python-brace-format
msgid "Audio Hardware Error: {error}"
msgstr "音频硬件错误：{error}"

#. Translators: Message reported when processing dictation
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3788
msgid "Typing..."
msgstr "正在输入..."

#. Translators: Message in an error dialog which can pop up while trying dictation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3793
#, python-brace-format
msgid "Save Recording Error: {error}"
msgstr "保存录音错误：{error}"

#. Translators: Message reported when the AI detects silence or empty speech
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3808
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3831
msgid "No speech detected."
msgstr "未检测到语音。"

#. Translators: Message reported while trying dictation.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3838
msgid "No speech recognized or Error."
msgstr "未识别到语音或出错。"

#. Translators: Message reported when dictation is complete
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3853
#, python-brace-format
msgid "Typed: {text}"
msgstr "已输入：{text}"

#. Translators: Message reported when calling translation command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3864
msgid "No text found."
msgstr "未找到文本。"

#. Translators: Message reported when calling translation command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3869
msgid "Translating..."
msgstr "正在翻译..."

#. Translators: Message reported when calling translation command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3894
#, python-brace-format
msgid "Translated: {text}"
msgstr "已翻译：{text}"

#. Translators: Dialog title for Translation results
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:3918
#, python-brace-format
msgid "{name} - Translation"
msgstr "{name} - 翻译"

#. Translators: Title of the Refine dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4012
msgid "Choose action:"
msgstr "选择操作："

#. Translators: Message while processing request of the refine text command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4057
msgid "Processing..."
msgstr "正在处理..."

#. Translators: Message reported when executing the refine command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4114
msgid "Uploading file..."
msgstr "正在上传文件..."

#. Translators: Message reported when executing the refine command
#. Translators: Message reported when calling the audio transcription command
#. Translators: Message reported when AI is analyzing the video
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4187
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4666
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4778
msgid "Analyzing..."
msgstr "正在分析..."

#. Translators: Title of Refine Result dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4240
#, python-brace-format
msgid "{name} - Refine Result"
msgstr "{name} - 润色结果"

#. Translators: Message reported when extracting text from a file
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4297
msgid "Extracting Text..."
msgstr "正在提取文本..."

#. Translators: Error message if PDF creation fails
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4304
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4355
msgid "Error creating PDF."
msgstr "创建 PDF 时出错。"

#. Translators: Error shown when OCR finds no text in the selected files
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4347
msgid "No text detected or error occurred."
msgstr "未检测到文本或发生错误。"

#. Translators: Dialog title for a Chat dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4437
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4623
#, python-brace-format
msgid "{name} - Chat"
msgstr "{name} - 聊天"

#. Translators: Message reported when calling an image analysis command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4465
msgid "Scanning..."
msgstr "正在扫描..."

#. Translators: Message reported when calling an image analysis command
#. Translators: Message reported when calling the CAPTCHA solving command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4470
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4820
msgid "Capture failed."
msgstr "捕获失败。"

#. Translators: Dialog title for Image Analysis
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4559
#, python-brace-format
msgid "{name} - Image Analysis"
msgstr "{name} - 图像分析"

#. Translators: Message reported when calling the audio transcription command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4647
msgid "Uploading..."
msgstr "正在上传..."

#. Translators: Error message when video analysis is attempted with a non-Gemini provider.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4692
msgid "Video analysis is only supported by Gemini providers."
msgstr "视频分析目前仅受 Gemini 提供商支持。"

#. Translators: Title for the video URL entry dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4697
msgid "YouTube / Instagram / Twitter / TikTok Analysis"
msgstr "YouTube / Instagram / Twitter / TikTok 分析"

#. Translators: Label for the text entry in video dialog
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4699
msgid "Enter Video URL (YouTube/Instagram/Twitter/TikTok):"
msgstr "输入视频 URL (YouTube/Instagram/Twitter/TikTok):"

#. Translators: Error message when the URL is invalid
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4719
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4722
msgid "Error: Invalid URL."
msgstr "错误：无效的 URL。"

#. Translators: Error message when the platform is not supported
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4732
msgid ""
"Error: Unsupported platform. Only YouTube, Instagram, Twitter, and TikTok "
"are supported."
msgstr ""
"错误：不支持的平台。仅支持 YouTube, Instagram, Twitter 和 TikTok。"

#. Translators: Message reported when processing video link
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4736
msgid "Processing Video..."
msgstr "正在处理视频..."

#. Translators: Error message when link extraction fails for Instagram.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4748
msgid "Error: Could not extract Instagram video."
msgstr "错误：无法提取 Instagram 视频。"

#. Translators: Error message when link extraction fails for Twitter/X.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4752
msgid "Error: Could not extract Twitter video."
msgstr "错误：无法提取 Twitter 视频。"

#. Translators: Error message when link extraction fails for TikTok.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4756
msgid "Error: Could not extract TikTok video."
msgstr "错误：无法提取 TikTok 视频。"

#. Translators: Message reported when downloading video
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4763
msgid "Downloading Video..."
msgstr "正在下载视频..."

#. Translators: Error message when video download fails
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4768
msgid "Error: Download failed."
msgstr "错误：下载失败。"

#. Translators: Message reported when uploading video to AI
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4772
msgid "Uploading to AI..."
msgstr "正在上传到 AI..."

#. Translators: Message reported when analyzing YouTube video
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4790
msgid "Analyzing YouTube..."
msgstr "正在分析 YouTube..."

#. Translators: Message reported when calling the CAPTCHA solving command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4815
msgid "Solving..."
msgstr "正在解析..."

#. Translators: Message reported when AI cannot find any CAPTCHA in the image
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4841
msgid "No CAPTCHA detected."
msgstr "未检测到验证码。"

#. Translators: Message reported when calling the CAPTCHA solving command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4853
#, python-brace-format
msgid "Captcha: {text}"
msgstr "验证码：{text}"

#. Translators: Message reported when calling the update command
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4861
msgid "Checking for updates..."
msgstr "正在检查更新..."

#. Translators: Message when calling the command to translate from clipboard
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4919
msgid "Translating Clipboard..."
msgstr "正在翻译剪贴板..."

#. Translators: Message when calling the command to translate from clipboard
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4924
msgid "Clipboard empty."
msgstr "剪贴板为空。"

#. Translators: Message reported when the user tries to show the last result but none is stored.
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4933
msgid "No previous result to show."
msgstr "无以前的结果可显示。"

#. Translators: Message shown when settings dialog is already open
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4947
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4957
msgid "Settings dialog is already open."
msgstr "设置对话框已打开。"

#. Translators: Message when opening documentation
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4963
msgid "Opening documentation..."
msgstr "正在打开文档..."

#. Translators: Error when help file is missing
#: addon\globalPlugins\visionAssistant\__init__.py:4973
msgid "Documentation file not found."
msgstr "未找到文档文件。"

#. Add-on summary/title, usually the user visible name of the add-on
#. Translators: Summary/title for this add-on
#. to be shown on installation and add-on information found in add-on store
#: buildVars.py:10
msgid "Vision Assistant Pro"
msgstr "Vision Assistant Pro"

#. Add-on description
#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-on store
#: buildVars.py:13
msgid ""
"An advanced AI assistant for NVDA using Gemini models.\n"
"Command Layer: Press NVDA+Shift+V, then:\n"
"- Smart Translator (T) / Clipboard (Shift+T)\n"
"- Text Refiner (R)\n"
"- Describe Object (V) / Full Screen (O)\n"
"- Online Video Analysis (Shift+V)\n"
"- Document Reader (D)\n"
"- File OCR (F)\n"
"- CAPTCHA Solver (C)\n"
"- Audio Transcription (A)\n"
"- Smart Dictation (S)\n"
"- Announce Status (L)\n"
"- Check Update (U)\n"
"- Recall Last Result (Space),\n"
"- Commands Help (H),\n"
msgstr ""
"基于 AI 模型的高级 NVDA 智能助手。\n"
"命令层：按 NVDA+Shift+V，然后按：\n"
"- 智能翻译 (T) / 剪贴板 (Shift+T)\n"
"- 文本润色 (R)\n"
"- 描述对象 (V) / 全屏 (O)\n"
"- 在线视频分析 (Shift+V)\n"
"- 文档阅读器 (D)\n"
"- 文件 OCR (F)\n"
"- 验证码求解器 (C)\n"
"- 音频转录 (A)\n"
"- 智能听写 (S)\n"
"- 播报状态 (L)\n"
"- 检查更新 (U)\n"
"- 调用上一次结果 (Space)\n"
"- 命令帮助 (H)\n"

#. Brief changelog for this version
#. Translators: what's new content for the add-on version to be shown in the add-on store
#: buildVars.py:32
msgid ""
"## Changes for 5.0\n"
"* **Multi-Provider Architecture**: Added full support for **OpenAI**, "
"**Groq**, and **Mistral** alongside Google Gemini. Users can now choose "
"their preferred AI backend.\n"
"* **Advanced Model Routing**: Users of native providers (Gemini, OpenAI, "
"etc.) can now select specific models from a dropdown list for different "
"tasks (OCR, STT, TTS).\n"
"* **Advanced Endpoint Configuration**: Custom provider users can manually "
"input specific URLs and model names for granular control over local or third-"
"party servers.\n"
"* **Smart Feature Visibility**: The settings menu and Document Reader UI now "
"automatically hide unsupported features (like TTS) based on the selected "
"provider.\n"
"* **Dynamic Model Fetching**: The addon now fetches the available model list "
"directly from the provider's API, ensuring compatibility with new models as "
"soon as they are released.\n"
"* **Hybrid OCR & Translation**: Optimized the logic to use Google Translate "
"for speed when using Chrome OCR, and AI-powered translation when using "
"Gemini/Groq/OpenAI engines.\n"
"* **Universal \"Re-scan with AI\"**: The Document Reader's re-scan feature "
"is no longer limited to Gemini. It now utilizes whatever AI provider is "
"currently active to re-process pages."
msgstr ""
"## 5.0 版本变更\n"
"* **多提供商架构**：在 Google Gemini 的基础上，全面添加了对 **OpenAI**、**Groq** 和 **Mistral** 的支持。用户现在可以选择自己首选的 AI 后端。\n"
"* **高级模型路由**：原生提供商（Gemini、OpenAI 等）的用户现在可以从下拉列表中为不同任务（OCR、STT、TTS）选择特定的模型。\n"
"* **高级端点配置**：自定义提供商用户可以手动输入特定的 URL 和模型名称，从而对本地或第三方服务器进行精细控制。\n"
"* **智能功能可见性**：设置菜单和文档阅读器界面现在会根据所选的提供商，自动隐藏不支持的功能（如 TTS）。\n"
"* **动态模型获取**：插件现在直接从提供商的 API 获取可用模型列表，确保在新模型发布后第一时间兼容。\n"
"* **混合 OCR 与翻译**：优化了逻辑，在使用 Chrome OCR 时采用 Google 翻译以保证速度，而在使用 Gemini/Groq/OpenAI 引擎时采用 AI 驱动的翻译。\n"
"* **通用“使用 AI 重新扫描”**：文档阅读器的重新扫描功能不再局限于 Gemini。它现在利用当前活动的任何 AI 提供商来重新处理页面。"